% Created 2022-03-08 mar 00:09
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 04}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 14 de Marzo 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1 (Uno para todos y todos para uno)}
\label{sec:orgd84e78d}

Utilizando la  biblioteca \texttt{Enum}  y el  ejercicio \texttt{a}  de la  parte 3,
escribe en un archivo \texttt{.exs} las líneas necesarias para:

\begin{enumerate}
\item \emph{Spawnear} \(n\) procesos de la práctica 3.
\item Mandar a cada proceso \emph{spawneado} el mensaje \texttt{\{:pid, self()\}}.
\end{enumerate}


\subsection{Punto extra}
\label{sec:org5400d5f}

Utilizar el operador \texttt{\&} para \emph{spawnear} y/o mandar mensajes.

\section{Parte 2 (Obteniendo respuestas)}
\label{sec:org509f1d8}

\begin{enumerate}
\item Crea un módulo llamado \texttt{GetBack}.
\item Crea una  función para  leer los  mensajes recibidos.  Esta deberá
regresar al remitente el resultado. Este depende de la entrada\ldots{}
\item Con funciones privadas calcula el área de:
\begin{itemize}
\item círculo (\texttt{:circle})
\item triángulo (\texttt{:triangle})
\item rectángulo (\texttt{:rectangle})
\item trapezoide (\texttt{:trapezoid})
\end{itemize}
\item TODOS los mensajes serán  de la forma: \texttt{\{sender, :figure, \%\{data\}\}}
Donde evidentemente  \texttt{sender} es el  proceso que envía  el mensaje.
\texttt{:figure}  es el  átomo que  representa a  alguna figura  del punto
anterior.   \texttt{\%\{data\}}  es un  map,  donde  pasamos los  datos  para
calcular las áreas.  Deberás documentar  los datos que CADA función
de área reciben. Por ejemplo,  al círculo puedes poderle que recibe
un  \emph{map} con  al  menos  la entrada  con  llave  \texttt{:radio} la  cual
representa el radio de un círculo.
\item La ÚNICA  biblioteca que vas a importar es  \texttt{math} para la función
\texttt{pi()}.
\end{enumerate}

\section{Parte 3 (Scheduling)}
\label{sec:orgcb127ac}
En el  lenguaje que  quieras implementa el  algoritmo greedy  visto en
clase (La  tercera aproximación), puedes encontrar  el pseudocódigo en
las notas de clase.

Deberás especificar  en el  \texttt{README} cómo ejecutar  tu programa  y qué
recibe para  que lo podamos  probar. Puedes usar  cualquier biblioteca
del lenguaje que utilices, mientras no resuelva el problema.
\section{Hints}
\label{sec:orgab97214}
\begin{itemize}
\item Para la parte1.
\begin{itemize}
\item Hacer intentos en \texttt{iex}.
\item Copiar la función \emph{3.a} de la práctica anterior (Función \texttt{a} de la
parte 3). Para que puedas mandar los mensajes.
\item \href{https://hexdocs.pm/elixir/1.13/Enum.html\#each/2}{revisar} y \href{https://hexdocs.pm/elixir/1.13/Enum.html\#map/2}{revisar}. Aunque puede haber otras formas.
\begin{itemize}
\item Si  utilizan  esta forma  necesitan  funciones  anónimas que  no
necesariamente usan argumentos.
\end{itemize}
\item Nota, el punto  extra será a consideración de los  ayudantes. Y no
pueden promediar más de 10 en el laboratorio.
\end{itemize}
\item Para la parte2.
\begin{itemize}
\item No uses bibliotecas que no sean \texttt{math}.
\item Un ejemplo  del \emph{data} en la  entrada (\emph{map}) para el  círculo es:
\texttt{dataC = \%\{:radio => 16.8\}}
\item No imprimas nada en pantalla, se pueden bajar puntos por esto.
\item Puedes revisar tus resultados usando \texttt{flush()}
\item \href{https://www.riosalado.edu/web/oer/WRKDEV100-20011\_INTER\_0000\_v1/lessons/Mod03\_GeometricFiguresandSolvingforArea.shtml}{Fórmulas}
\end{itemize}
\item Para la parte3.
\begin{itemize}
\item Ordena respecto al final del evento.
\item No te preocupes por leer entrada, con que pongas (Por ejemplo) los
eventos vistos en clase (Y que están en las notas) basta.
\item Cualquier biblioteca externa al  lenguaje deberá estar documentada
para que la podamos probar (Aunque, no necesitan nada externo).
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{Lineamientos}
\label{sec:org5db39e3}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
